\chapter{Arranque, inicio y terminación del sistema}
\label{arranque}
% Dependencias: Guiones (“scripts”)

\begin{enumerate}
    \item Gestor de arranque:
        \begin{itemize}
            \item GRUB 2
            \item GRUB Legacy
            \item LILO
            \item SYSLINUX
        \end{itemize}
    \item Demonios
    \item Sistemas de inicio:
        \begin{itemize}
            \item init, el tradicional (del milenio pasado, más o menos de
                  los '80)
                \begin{itemize}
                    \item Variantes: System V, BSD
                    \item Niveles de ejecución
                \end{itemize}
            \item upstart, el de Ubuntu (de 2006)
                  \textsf{http://upstart.ubuntu.com/}
            \item systemd, la posta (de 2010)
                \begin{itemize}
                    \item Mucho aporte a la estandarización entre distros
                \end{itemize}
        \end{itemize}
    \item Gestores de inicio de sesión:
        \begin{enumerate}
            \item De línea de comandos: \texttt{getty} + \texttt{login}
            \item Gráficos:
                \begin{itemize}
                    \item XDM
                    \item GDM
                    \item KDM
                    \item LightDM
                \end{itemize}
        \end{enumerate}
    \item Archivos: ``/etc/inittab'', ``/etc/rc.local''
    \item Comandos:
        \begin{itemize}
            \item \texttt{systemctl}, \texttt{service},
                  \texttt{/etc/rc.d/...}, \texttt{/etc/init.d/...}
            \item \texttt{telinit}
            \item \texttt{shutdown}, \texttt{halt}, \texttt{reboot}
        \end{itemize}
\end{enumerate}

\section{Más información}

\begin{enumerate}
    \item Páginas de manual: ``man 7 boot'', ``man 7 bootup''
    \item Manuales de Info: ``info grub''
    \item Sitio web de systemd:
          \textsf{http://freedesktop.org/wiki/Software/systemd/}
          (en esta página hay un montón de enlaces con mucha, mucha
          información adicional sobre systemd)
    \item \textsf{https://bbs.archlinux.org/viewtopic.php?pid=1149530\#p1149530}
\end{enumerate}
